懷念昔日警察

懷念昔日警察

fb群組「North District北區」圖片

上水街巿海鮮檔檔主已經放生了尋釁滋事的中國大媽。很奇怪，內地女子公然擾亂公眾秩序，竟可以不了了之？

前幾天有段新聞，一群四川遊客在三亞的海灘燒烤，兩個當地人索取食物不果，用沙撒向四川人的食物，惹四川人不滿，兩群人打了起來。警察到場，拘捕了其中一個滋事人，並全力追捕另一個逃走的疑犯，數日後，後者在家人陪同下自首。兩個鬧事者因涉嫌擾亂公眾秩序，已從行政處分轉控刑事罪，三亞公安局成立了專案組調查此案，聲言從嚴處理。

兩相比較，特區警察連三亞公安都不如，據傳媒報道，中國大媽在上水海鮮檔鬧事，接報到場的特區警察在人證、物證齊全的情況下，居然要求檔主息事寧人。

昔日的香港警察不是這樣的。有一年我駕車外出，行駛在主路上，一輛小路出大路的私家車沒有在stop sign前停車，直衝出來撞到我的右邊車身。私家車上的兩夫婦下車指罵我，大約以為聲大夾惡就等於是對的一方。警察來到後，跟我說，因為無人受傷，可選擇私了。那對夫婦大聲叫我賠錢，理由是他們的車子比我的車子損毀更嚴重。

警察一聽，對對方司機說，「你涉嫌違反交通規則引致交通意外，現在不是對方當事人要告你，是警察決定告你。」香港警察為確保道路安全，情願花時間錄口供，上法庭作證告對方司機，最後對方司機被判不小心駕駛罪名成立。當時的香港警察真的好型！也令巿民安心。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

網頁：